<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Li An's Blog]]></title>
  <link href="https://kidylee.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="https://kidylee.com/"/>
  <updated>2019-06-27T22:34:02+08:00</updated>
  <id>https://kidylee.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://www.mweb.im/">MWeb</generator>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《态度》 —— 喜欢看吴军吹牛]]></title>
    <link href="https://kidylee.com/taidu.html"/>
    <updated>2019-06-26T23:41:16+08:00</updated>
    <id>https://kidylee.com/taidu.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>第一次看到吴军这个名字，是在谷歌的黑板报上。当时他在板报上连载一系列文章，介绍了斯坦福大学的一个荒废校区，如何一步一步变成今天的硅谷的故事。从仙童公司的八叛徒创立英特尔，直到新世纪互联网泡沫破灭之后，以及谷歌和脸书等公司成立的历史。这一系列文章既不是日常见到的如何创业的鸡汤，也不是从各家公司成功的经验中总结的教训，而是把我抓住科技发展的大趋势，以及公司创建时的基因，来推演了一个顺势者昌，逆势者亡的从新复盘。我很惊讶于一个从事技术的工作者，能有这样的文学功底和对史料的运用技巧。后来这套文章集结成书，名叫《浪潮之巅》。后来他还在黑板报上连载了一系列工程师会用到的数学知识，后来也集结成书——《数学之美》。我把他它在书架上，归类在“儿子数学兴趣培养”之下。</p>

<p>2016年，Alpha Go击败了李世石，窦文涛请来吴军作为锵锵三人行的嘉宾，谈论人工智能。这是第一次看他参加访谈类节目，节目中他思路清晰，表达明确，看得出是一个经常给别人开班授课的人，但并没有很强的说教意味，不是那种高谈阔论，想法激进，指点江山式的人生导师。 看起来像是一个保守主义者。后来锵锵又请他讲过几期美国大选，他表示他本人确实是投票给共和党和特朗普的。</p>

<p>同年，得到App上线，知识付费着实火了。吴军也在得到开设了专栏，第一期叫做《硅谷来信》，为期一年，每个工作日给读者一封信。对于写信的这种形式，真是逼格满满。回想我上一次写信，还要追述到高中时期。那时没有手机更没有微信，一个星期只够和女神通一封信，真的像歌词一样：车马邮件很慢，一辈子只够爱一个人。我其实并不喜欢开个专栏还要装一装的感觉，但是对内容还是比较有期待的，于是就订阅了。</p>

<p>专栏前期的文章确实收获还是比较大的，文章涉及到常识，投资，工作，旅游，摄影和音乐等。吴军本人同时在中国和美国都有很长的生活工作经历，但并不是那种典型的中国式吃苦耐劳型的研究人员或程序员，他在美国高校的学术界和硅谷的工业界都取的很高成就，而且还是约翰霍普金斯大学的学校董事会成员及计算机系顾问。可以说，他同时是中美两国的精英。也是他的这一系列文章帮助我认识了美国社会。</p>

<p>虽然我没有看过来豆瓣关于专栏的评价，但我猜评论区肯定是满满的装X犯。特别是专栏第二期《谷歌方法论》，里面还穿插几封给女儿的家书，更甚的是，还有类似：“女儿你还记得吗，你们MIT的副校长来我们家吃饭时，我们讨论...”这种文字。我到今天还记得，当时拿着手机在躺在床上看这段话时，感觉的很酸很酸，分不清是因为文字的酸，还是胳膊举着太久的酸。</p>

<p>一年之后的今天，当这本吴军写给自己两个女儿的家书合集——《态度》放在我面前书桌上的时候，我想我应该如何看待吴军：事业上他是约翰霍普金斯的校董和计算机系的顾问，财富上他用的起拥有五千万美金门槛的高盛财富，下一代的培养上女儿的大学是MIT麻省理工。我是否应该焦虑？是否应该好好感受到他的逼格？</p>

<p>实话是，刚开始一定会。但当我阅读后，合上书，更多的是感谢。感谢他为我们展现了精英的生活和思考方式，感谢他展示了什么是父爱，感谢他为我们介绍了先进的教育理念，感谢他提供了摆脱原生桎梏的智慧。至于吹嘘，谁有机会不想来两下呢？</p>

<p>最后一句话总结这本书：<br/>
仰视者，猎奇；俯视着，鄙夷；平等待之者，得真谛。</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
